\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Ich bring dich durch die Nacht} 
\index[in]{Ich bring dich durch die Nacht}
\index[in]{Die Schatten werden länger}
\index[vw]{Abendlieder!Ich bring dich durch die Nacht}
\index[vw]{Abendlieder!Die Schatten werden länger}

\begin{tabbing}
1. D\=ie Schatten werden l\=änger,\= der graue, grame Gr\=illenfänger\kill
\>\bf D\>\bf D9\>\bf D\>\bf D$^7$\\
1. Die Schatten werden länger, der graue, grame Grillenfänger\\

streicht \=um das Haus. Der T\=ag ist aus.\kill
\>\bf G\>\bf D\\
streicht um das Haus. Der Tag ist aus.\\

D\=ie Ängste kommen n\=äher,\= sie stell‘n sich größer, kr\=all‘n sich zäher\kill
\>\bf D\>\bf D9\>\bf D\>\bf D$^7$\\
Die Ängste kommen näher, sie stell‘n sich größer, krall‘n sich zäher\\

In der S\=eele fest, in deinem Tr\=aumgeäst.\kill
\>\bf G\>\bf D\\
In der Seele fest, in deinem Traumgeäst.\\

M\=anchmal \=ist es bis zum anderen \=Ufer der N\=acht\kill
\>\bf D\>\bf fis\>\bf e\>\bf A\\
Manchmal ist es bis zum anderen Ufer der Nacht\\

Wie ein l\=ichtloser T\=unnel, ein n\=icht enden wollender Sch\=acht.\kill
\>\bf D\>\bf fis\>\bf e$^7$\>\bf A\\
Wie ein lichtloser Tunnel, ein nicht enden wollender Schacht.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
Ref.: \=Ich bring dich durch die Nacht, ich bring dich durch die r\=auhe See\kill
\>\bf D\>\bf G\\
Ref.: Ich bring dich durch die Nacht, ich bring dich durch die rauhe See\\

\ \ \ \ \ \ \ \=Ich bring dich durch die Nacht, ich bringe dich von L\=uv nach Lee.\kill
\>\bf D\>\bf G\\
\ \ \ \ \ \ \ Ich bring dich durch die Nacht, ich bringe dich von Luv nach Lee.\\

\ \ \ \ \ \ \ Ich bin dein L\=otse, ich bin dein Mann, bin deine Schw\=ester, l\=ehn dich an,\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf G\\
\ \ \ \ \ \ \ Ich bin dein Lotse, ich bin dein Mann, bin deine Schwester, lehn dich an,\\

\ \ \ \ \ \ \ Ich bin der Fr\=eund, der m\=it dir w\=acht, ich bring dich durch die N\=acht. \=\kill
\>\bf e\>\bf h\>\bf A\>\bf D\>\bf G\\
\ \ \ \ \ \ \ Ich bin der Freund, der mit dir wacht, ich bring dich durch die Nacht.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. \=Alles erscheint dir schw\=erer,\= bedrohlicher und h\=offnungsleerer.\kill
\>\bf D\>\bf D9\>\bf D\>\bf D$^7$\\
2. Alles erscheint dir schwerer, bedrohlicher und hoffnungsleerer.\\

Mit der D\=unkelheit kommen aus d\=unkler Zeit\kill
\>\bf G\>\bf D\\
Mit der Dunkelheit kommen aus dunkler Zeit\\

f\=erne Erinner\=ungen,\= die Nacht wispert mit t\=ausend Zungen:\kill
\>\bf D\>\bf D9\>\bf D\>\bf D$^7$\\
Ferne Erinnerungen, die Nacht wispert mit tausend Zungen:\\

''Sie sind \=alle aus, du bist all\=ein zuhaus!''\kill
\>\bf G\>\bf D\\
''Sie sind alle aus, du bist allein zuhaus!''\\

M\=it deiner st\=ummen Verzweiflung und dem Kn\=istern im Park\=ett\kill
\>\bf D\>\bf fis\>\bf e\>\bf A\\
Mit deiner stummen Verzweiflung und dem Knistern im Parkett\\

und als \=einzigem Tr\=ost das warme L\=icht des Radios an deinem B\=ett.\kill
\>\bf D\>\bf fis\>\bf e$^7$\>\bf A\\
und als einzigem Trost das warme Licht des Radios an deinem Bett.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
3. L\=ass los, versuch zu schl\=afen.\= Ich bring dich sicher \=in den Hafen.\kill
\>\bf D\>\bf D9\>\bf D\>\bf D$^7$\\
3. Lass los, versuch zu schlafen. Ich bring dich sicher in den Hafen.\\

D\=ir kann nichts gescheh‘n, Wolfsmann und b\=öse Feen\kill
\>\bf G\>\bf D\\
Dir kann nichts gescheh‘n, Wolfsmann und böse Feen\\

s\=ind nur ein Blätterr\=eigen,\= vorm Fenster, der Wind \=in den Zweigen\kill
\>\bf D\>\bf D9\>\bf D\>\bf D$^7$\\
sind nur ein Blätterreigen, vorm Fenster, der Wind in den Zweigen\\

im Kast\=anienbaum,\= ein b\=öser Traum,\kill
\>\bf G\>\bf g\>\bf D\\
im Kastanienbaum, ein böser Traum,\\

d\=er's nicht wagt, w\=iederzukommen, bis der n\=eue Tag beg\=innt.\kill
\>\bf D\>\bf fis\>\bf e\>\bf A\\
der‘s nicht wagt, wiederzukommen, bis der neue Tag beginnt.\\

Lass los, ich h\=alt dich f\=est, ich kenn den W\=eg aus dem Labyr\=inth.\kill
\>\bf D\>\bf fis\>\bf e$^7$\>\bf A\\
Lass los, ich halt dich fest, ich kenn den Weg aus dem Labyrinth.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: Reinhard Mey\\
MO: 45
\end{angaben}
